like數跌 歸咎有人抹黑

like數跌 歸咎有人抹黑

香港警察fb專頁早前報捷，經過四年多時間累積了30萬讚好，但即晚跌至28萬。

【本報訊】香港警察fb專頁早前報捷，經過四年多時間累積了30萬讚好（like），多謝大家支持和鼓勵，但即晚like數跌至28萬。鄧炳強在訪問中回應時拒面對現實，反指現時有不少人針對警方，希望孤立、抹黑警方，「影響警方工作效率同名譽受損」。

相關新聞：認警罵傳媒屬言行不當

指近期招聘遇挑戰

警民關係變差，他歸咎網上傳出大量「假消息」、「假新聞」，「好似呢一、兩日有段短片，有位女士需要白車服務，網民作到係捉咗佢、性侵咁」，強調未來會加強澄清。

他又指港台節目《頭條新聞》中有些內容誤導公眾，令市民以為警方做事馬虎，「上次喺一個電台節目，有市民打上嚟用節目內容質問我」。對如何改善市民對警隊不滿，他稱會要求警務人員更加專業、增加警隊透明度，向公眾解釋採取行動原因，以及警方與社會各界重新建立聯繫，包括接觸校長聯會、非政府機構等。

他承認警方近期在招聘上有挑戰，因現時警員會被「起底」，家人可能受到影響，因此短時間內會令小部份人猶豫，但他拒透露減少人數。對未來形勢，他認為當疫情稍為消退，臨近立法會選舉、有周年紀念等，會再有大型人群活動，警方將繼續以「風險為本」審視遊行集會，決定是否批出不反對通知書。

■記者張文鈴

唔抹已經黑啦